【武漢肺炎】TVB 新聞部男主播家人確診 列密切接觸者 消息指曾與同事聚餐

武漢肺炎肆虐，本港亦曾有多間新聞機構有員工確診。《立場新聞》接獲消息，一名 TVB 新聞部男主播的母親初步確診，他亦被列為密切接觸者，消息指，該主播近日曾與其他同事一同聚餐。《無綫電視》回覆《立場》查詢時表示，今日 (18 日）下午 5 時收到新聞及資訊部通知，一名男主播因家人被初步確診武漢肺炎，被列為緊密接觸者。

《立場新聞》及後收到《無綫電視》公關致電，要求將「一名男主播因家人被初步確診武漢肺炎」，改為其新聞稿原稿的「新冠狀病毒病」。

《無綫電視》稱，該員工最後上通宵班至 12 月 14 日早上 7 時，曾與他有接觸的新聞部員工須接受檢測，公司已安排進行消毒清潔，事件並沒有影響新聞部運作。

TVB 在今年第三波疫情時已有員工感染，其中在 8 月時，一名《娛樂新聞台》導演確診，曾回電視城剪片。歌手施匡翹亦在 7 月確診，她曾在潛伏期到過無綫電視城，接觸的藝人、劇組、製作組及台前幕後人員逾百人。

做得tvb就預左架啦 唔抵可憐

真係恭喜你

袁花你保重

袁花變肺花

我最期待嘅畫面出現啦

cctvb群組

蕭志恒?